點解越南同中國同樣作為共產，分別會咁大

話說老母北漏洞拉，岩岩睇CCTVB個陣問佢
我
老母

我：越南點解有得上FACEBOOK？
老母：點解唔上得？
我：下，你唔知大陸係無得上FACEBOOK同YOUTUBE架咩？
老母：點解佢地無得上？
我：因為你地同中國都係共產國家囉
老母：拿，越南人就乜都會做埋一份，如果其他國家有既野，我地都會跟機
我：即係話美國佬跟既野，你地都會跟埋一份？
老母：係呀，點解唔跟
我：大陸呢？
老母：前排大陸想係越南租塊地借50年起廠，後尾有人示威反抗嚇到當地話取消唔借先完左件事
我：如果你係當地會唔會出
老母：點解唔出。我識得既越南人今次示威通通出哂黎，呀邊個佢而家返左美國咋，如果唔係佢一定次次出黎咁濟，14年個陣仲晚晚出去。佢地話喎，而家我係香港住就係香港人，唔支持香港點得，咁我地都唔想睇住香港死架（老母返工無出黎，但係有份撳錢）
我：哦⋯⋯你咪睇咁多TVB因住俾佢地洗腦呀（播緊撐狗集會）
老母：洗咩腦姐，聽下佢講咩壞話有咩唔好
我：唔係個個好似你咁醒目洗唔到腦，好多人老母俾佢地呃，D仔女說服佢地好慘架

民族性問題
中國人天生劣根性 比中共統治左半個世紀
不斷劣化 互相產生惡性循環影響

你望下越南樓價, 權貴, 污染, 先再講分別大唔大啦
係咁好又點會有越南新娘?
越南係勝在武元甲唔傻得哂,而且夠長命

之前睇過紀錄片，講越戰個陣越共同美軍打仗
講真越南人真係展現到人性光輝，係擺到而家你會話左膠個隻，個陣仲要係打緊仗

例如如果有美國士兵落單受左傷，佢地會帶佢返去醫返好，因為覺得啲美國士兵都係年輕人好可憐，係政府要佢地咁做，唔係佢地本身既意願

仲有係地底唔夠氧氣，為左生存會大家一齊趴係地下唔抖氣，因為你抖多啖格離嗰個可能就會死

睇完好衝擊，因為我覺得人性係咁critical既時候應該會好醜惡，點知原來咁偉大

所以講到尾我都覺得係民族性

越南的士司機話佢哋不斷有人被消失

之前海外越南人整左首歌加mv上youtube支持香港
其中一個意思就係希望將來越南人可以好似香港人咁出黎爭取自由

老母都成日講
班警察都係香港人
做乜要打返自己人
當然我覺得佢好左膠

入面啲越南人覺得自己同對方首先係人，跟住先再係越南人/美國人
你諗吓中國人有冇當其他人係人喇

其實佢講得岩 你地班人當個個都敵人 廢老又敵人 警察又敵人 新移民又敵人 充滿仇恨 已經忘記當初目的了

錯啦
係對方一開始當我地係敵人在先

首先中國唔係因為共產主義而封網
難道馬克思同列寧叫佢哋封網咩

連個前提都搞錯

小弟老母講既打返自己人係（警察點解要打返自己人）
你個COMMENT點睇都係（示威者點解要打返自己人）
隱性五毛

唔係邊個敵邊個敵人 你記唔記得呢場運動目的係咩
花咁多精力去仇警有咩用？ 可能我咁講好多人唔岩聽 但係我相信達到大家既目的 黑警只係十分小既事

咁又5毛？ 屌你自己人都分化 食屎啦你

中國根本就唔係共產國家

擺明唔岩聽
係連登單機啦

人地唔會將賺到美金大量移民去西方國家

而係極權國家
真正共產國家係人民公平原則
即係左膠

其實每次見到啲黑警打示威者都好嬲好傷心
點解要落咁重手打自己人

漢人 --> 女真 --> 蒙古人 --> 漢人-->
滿人 --> 鬼佬 --> 漢人 --> 架仔 --> 蘇聯佬

漢人比外族統治多過畀自己統治

真係好撚左膠
不過佢地左膠既前提係民族性好強一致槍口對外
問佢越南有冇人會奶共出賣越南
佢屌返我轉頭奶咩共呀 自己國家黎架

無錢個班會諗辦法移民/做難民去第二度
之後一路STAY個邊一路送錢返去
本身就有錢既就會去其他國家發展（美國日本韓國）
之後搵夠返去養老
國家無錢呀嘛 點會出現支那呢D情況

本身廣東人人種就近越南果邊
係啲死垃圾北佬死要認親認戚

支共既小農dna 你老母唔係支拿人係唔會有

咁其實都未必左膠，例如古巴都係武裝革命先打跑殖民者（好有趣其實castro係歐洲人後代）（所謂能力越大責任越大），後尾免費住屋免費教育都係因為贏左殖民者先做到，如果唔係啲人仲係做緊奴隸

中國的確唔係共產國家，第一毛澤東出發點係民族主義（復興中華），第二而家根本做唔到 proletariats control the means of production，連組工會都拉你

死，講講下好似又去返民族性問題

【雨傘2.0】劉業成有心公開銅鑼灣班卧底 就係想大家一齊捉鬼

因為好多根本唔係香港人
係大陸武警滲入嚟
唔係幫香港人洗白
但係我覺得係香港policing system出嚟
雖會失控打人
但係會唔會做得出headshot呢？失控打人到headshot差好遠。
好難理解香港system train出嚟嘅人會做得出咁嘅嘢。
香港警察，已經唔存在啦

因為人地根本唔驚你起佢底
你估中共咩，又64又文革
佢用民族主義打異見，一陣班憤青見到中共黑材料分分鐘調轉槍頭打自己

古巴都上到YouTube 同Facebook
不過好慢

廣東越南
廣東北佬

卡斯特羅被美國迫害同暗殺好多次
明明美國搞Imperialism 成日欺壓弱國
都唔知連登仔咁鍾意奶美國鞋底做咩

請你地唔好再玩拼音

越南不嬲勁
中國蒙古美國都打唔贏佢地

其實中國人好多都好團結保衛家園
佢地抗爭仲勁過香港
反而係香港唔知點解可以有一半都係藍絲
可能就係因為香港本身係移民城市
有好多人冇歸屬感

越南人係人
支那豬不是

老老實實而家要開始拉攏越南
人地呢獲要起飛了

係老母既思維入面
點解林鄭同建制要出賣香港人
逼警察去打後生仔 仲要越打越狼死失哂控咁

年年返去越南真係起飛到仆街
日韓同西方國家一早係當地插哂旗 仲有美國佬幫
香港再唔過去插返支真係唔掂

唔主張仇警情緒
始終我有少少人權至上嘅左膠思想
但係仇警絕對係好策略
只要唔好shift focus變做淨係仇警就得

行動上仇警但係情緒上唔可以太受影響
知易行難。
尤其某部分真係特別黑人憎嘅時候

香港同越南其實都係以前南蠻種黎
以前又幫過佢地手
應該有計傾

中國係假共產
但係講真有邊個當權者會真係共產
就算想
都未必做到

因為中國行緊「富有中國特色的社會主義」囉

啲北方人根本唔係同我地同一個民族
但係就下下用民族主義綁架我地

民族主義真係害死人

以仇支黎講佢地真係好撚癲
又左右逢源唔辣慶其他人
只要唔好搞到佢地就會好NICE
如果唔係真係會動員全個國家同你死過

聽你咁講又覺得香港都係差唔多
只係而家多左班支那新移民搞事

越南現況都唔係太好，中共有壓制佢地民主發展同俾資源越南嘅親中派，越南都係中共維穩同統戰嘅目標之一。

老母講過中越戰爭之前有條華人街專門住支那人
之後開戰佢地趕到成條街一個支那人都無要佢地死返大陸
至少我住個度真係無支那人定居

估唔到越南人都高質過香港藍人

做得好 有支那豬既地方就唔會有好事
越南話難學?
我係外面讀書有室友係越南僑生
佢地識普通話 但係好水個種
成日搵我打越南區LOL 睇住佢係銅牌場TROLL得好開心

中共想維穩都維唔到
成個東南亞國家得越南開聲講明唔撚用華為
次次中共想係越南發展就即刻有示威趕佢地走

中國一直當自己仲係天朝上國 睇下佢哋點樣稱呼周圍嘅民族就知道 一直係度非人化其他種族
韓國人叫棒子 俄羅斯人叫毛子 東南亞人叫馬來猴子或者菲律賓猴子 歐美人叫白皮豬

越南話其實同廣東話好似

聽就似
學就另一回事

香港同越南都係嶺南血統

你on9
631撐警廢老 721警黑勾結
仲有呢兩個月以嚟嘅警察濫暴
費事同你講道理 下次你記得上前線擋刀擋棍啦 仆街

以前難民營果班好似好兇狠

至少當日西貢陷落之後，並冇出現批鬥、屠殺南越走唔切既人

而越南之後更加出兵赤柬，將屠殺六百萬自己國民既高棉政府掃落台

喺而家中國九段線領海爭議入面，最大機會同中國開波既就係越南。

淨係呢三點已經值得香港人留意。

越共有一派親美，話要犧牲一二代人嘅貞操建設成美式民主國家。

咪亂屌啦屌你
起我底就知我好撚憎狗隻

論種族，香港人基因成份接近越南多過中國

越南有冇普選

北佬同高麗人都好似，不論外表同行為
成個南方原本就有個南越國

中國非共產

越南政府有分親美同親中兩派
之前有睇過篇文章 話越南開始進化搞民主
而家香港搞到咁應該親美機會大D

依家返咗越南
係越南既親戚個個都話點解香港啲後生咁得閒
日日出黎搞搞震

不過佢地係已經上晒岸
做生意做到好有錢
所以完全唔清楚香港發生咩事
即刻播咗大量警暴既片比佢地睇

得返我一家係香港住公屋
連一萬幾千都唔可以即刻拎出黎

咁你個班上岸親戚有冇奶共
定係離地中產

離地中產姐
冇奶共既 佢地真係越南人黎
我都係今次返去先知原來老豆係越南出世 係越南人
以前淨係知佢打過越戰

我阿婆死左先知佢都係越戰當過兵
成TEAM人入黎俾安家費CUM國旗係棺材上面

因為越南反中共

你唔係真係要為train呀， 報數做假， 有人簽名就得!

唔係個理念問題
係人既問題

唔係叫人唔好仇警 但唔好忘記最終目標

假共產義 實際係極權主義
視人命如草介

越南共產黨內部好民主
內部係幾權分立
黨書記主席總理係都有實權
唔係邊個話晒事

越南人好似普遍反中，唔知係唔係因為中越戰爭
月頭去越南，幾個越南人知我係香港人都問香港而家有無get better，話我地已經得到世界關注，又話 I am sure you will win

跟得貼過班五毛十倍

蠻夷戎狄

冇一個字係好嘢

好撚應 就算係自己人 睇下六四 成班知識份子話殺就殺 根本唔當係人命

比多D家用啦

仲有國會主席

越南人勁憎大陸 上次去越南同啲local一齊數大陸 一開頭佢地怕我會維護大陸

班支那人好撚憎越南人咁
係ig講唔夠幾句就成日話我係越南人

越南歷史地理同中國千絲萬縷
小國畀人恰9
所以一向排開華

點解大家老母都係北漏洞拉但係差咁遠
老母知我出嚟 就即刻唔比我返屋企...

林鄭，建制議員，黑，警

要先明白點解佢地點解會幫中共

利益、權利

而當今錢權都係中共搶嚟分比佢哋

尤其係警察，相比其他國家嘅警察只係拎到公權力
香港警察完全係一種特權階級

1 四圍呃飲呃食
2 霸王雞
3 可以貪贓枉法，橫行無忌
4 醫院撤警崗行徑，如同當年包圍ICAC
5 元朗鄧陃強更加係同黑社會有千絲萬縷嘅關係

而黑社會更加誇張，完全成為依附警察嘅存在

1 黑社會依舊可以販毒，只需要定期交數比警察
2 多年嚟呃咗好多小朋友幫佢地交數
3 好多妓女被黑社會控制，警察嚟叫霸王雞，黑社會點解對呢啲事無動於衷

警察明顯已經喺一個警黑合體嘅特權階級，連黑社會都要向警察獻媚。

唔止警察，不如話政警勾結黑社會已經係官員腐敗嘅特色

獨立委員會、重組警隊、實現雙普選
幾乎等如全面反貪

不論係睇歷史定睇劇集，都知反貪必然會有反抗，亦一直會有人犧牲

我可以話我哋依家做嘅等如拆毀利益同特權

林鄭 建制 警察 黑社會 必然仇視我哋
亦必然擁護中共

好大左膠

中越關係其實差咗好耐

多得梁啓超囉

正常智商嘅都係一路睇TVB 會跟住一路屌

最好的因 可成最壞的果

越南好似同我地有親
班支那人成人話我地咩越南猴子

越南 我幾鍾意 佢地d人...

中國人 有邊個種族 唔憎嫁
香港人以前都係咁
係呢單野 connect返好多野

大陸這樣做才發達
肥水不流別氳

覺得這才是重點
要上fb ye
一定有方法

越戰可以捱到美軍撤兵 越南人唔係流
真係有攬炒嘅決心

即係唔可以叫中共
要叫中極
唔怪得講中共會比人ban
原來一直都講錯

同緊樓上條友講都唔係講緊你

證明一個民族必須盡早建國先有出路
必須脫離大中華文化統治
確立民族意識
否則就算獨立到 都會無限陷入中原合久必分 分久必合既困局

圈養

其實可以叫納粹中國

共產主義唔代表上唔到網

黃俄你明唔明咩意思？

麥凱恩後尾返左越南一定兩次探火爐監獄入面既獄卒，應該唔係被洗腦啦
仲有胡志明都冇搞文革

支那係帝制

講完

今日 維園見！

30 年前都有一批有良知既人

有個咁既老母真好

冇錯，共產黨同共產主義係兩樣嘢嚟

越南確實係東南亞二哥

好似越南開始親臺
新聞封殺又唔似嚴重

大陸係共產，唔好講笑啦
成功嘅共產主義係會打造出一個類似烏托邦嘅社會，各盡所能各取所需。但而家大陸行嘅係比較類似資本主義，而且仲要成個反烏托邦噉
中共根本就將共產主義污名化咗，仲衰過冷戰嗰陣，但reddit個r/communism入面啲on9仔仲會盲撐中國

p.s. 唔太認為世上會出現成功嘅共產主義

人在胡志明的第三日...
講少少所見所聞！

交通，貪錢等等衰嘢似足90年代嘅大陸，不過亦有好嘅一面，反而好嘢似西方，同樓主講嘅差唔多google，FB，Whatsapp 乜都得！

傳統一面保留咗好多中國文化（都係繁體字）！亦有好多西方文化，係街上面你食嘢會有English menu但唔會有殘體菜單

第一日到步重遇到個係97前，香港住咗6年嘅越南船民，佢廣東話同我講佢係香港嘅故事，亦聽下佢講今日嘅越南.......文太長有人有興趣再講！

不過我問咗句，如果當年香港無俾返大陸，佢想唔想留係香港！佢答案係當然，係佢眼中97前嘅香港係非常好！！

光復香港
時代革命

香港應該加入發展越南，潛力好大

上年多維新聞有篇訪問講過，唔係越南唔做，而且佢地都想學大陸做埋防火長城，問題係佢地技術唔夠同太遲，時間上唔容許佢地做，佢地想做個時已經全國人民用緊fb youtube，而中共整個時，連智能手機都未普及

今日 維園見

根本唔係共產
係極權
古巴都唔係咁

Fake...佢地偏西方，當然一d地方要做生意會識幾句普通話，不過佢偏西又點會好似大陸咁block 晒西方嘢！但其實佢地本土意識最重！！

其實代輕一代係崇韓！

香港有唔少都係越南後代

咁又唔係，偏西方係呢幾年先開波，唔好唔記得2010年前美越關係好差，仲係制裁緊越南，直到中共係南海越來越大動作先破冰，先有美艦訪問越南
南越政客就親西方，但北越係越共核心地段，仲算親中共，仲有越南官場所講三頭馬車係有好多參考中共當年九龍治水

基因冇問題個d 被中共殺咗 人工基因選擇

你話呀 加州一樣一大班越南人住一個帶一個呀

鏟除pol pot已經值得攞和平獎啦

好睇領導人！
中共邊個共產，比香港更資本

我睇到嘅佢係話緊好似你咁嘅人，一啲事就話人五毛話人鬼，佢只係想大家知，唔好再樹立咁多敵人，多啲信任。雖然係嚟場運動政府大陸係做咗好多陰招，但唔中佢地計，分化手足。少啲罵戰啦～～

40年前入侵越南條數都未計

話佢地反骨嘛
又係度認親認戚

百粵民族係優秀民族

民族劣根性

一個文革大陸所有正常人死哂啦，留得低都係啲生番

有冇名

養養下翻啲跪族

呢個世界最反骨就係支那人

咁又左膠得滯尤其對手係共產黨

誠囝依句真係萬能

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼
完左遊行入機場

入嚟拎大量長輩圖

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

下次去越南參觀下先

你有個好頭腦清醒的媽媽，好好珍惜

唔係有多人好似你咁好

因為文革 64 殺哂 起碼3代以上既知識份子
同埋上面人既思想係 無神論/現實注意 利益第一
思維係毫無創作力

越南好好彩胡志明唔係老毛
得土改，冇文革發生

俄佬同越南都係共產，但人地沒支畜咁賤種

Headshot係要威嚇香港人唔好再出黎

格黎赤色高棉就屙閪啦
共慘黨政權
蘇維埃大佬收左山收左後俄羅斯都仍然含緊撚
羅馬尼亞共剷黨永久收山
最哀最臭對我黎講有兩個
中國同埋當時好崇拜毛魔既赤色高棉
兩個對人民對外族都係對狗咁樣

大陸嗰個唔係共產，二戰時只係借共產名義呃資源。佢地係裙帶資本主義。俗稱中國特色共產主義。

資本性社會主義

因為越南被中國攪左好多年

所以唔會行中共式共產黨

一路都話同香港人生理基因最近似ge國家係越南而唔係蝗國

由高官做資本家剝削人

廣州人呢

根本大部份上幾次香港人本來就係從廣州逃難去香港
正因為依個原因廣州話先成為香港本地主流語言

根本兩廣近越南多過嶺北人

818維園見

咁又有排
先唔好計馬泰
東南亞仲有個不問世事ge有錢國家汶萊

百越民族

個d係戰後走難過去ge人
唔係一有錢就唔想係自己國家居住ge人
情有可原啦

[香港淡奶] 屬於香港人嘅Timeline上線喇

廣州人都係同香港人 越南人近似多過北佬

香港人已經有自己既民族性啦可以獨立

我另一半呀媽都係越南人
上月同另一半去西貢，同當地人講開香港最新情況，發現有部份人都係被土共嘅統戰影響，係咁話香港人受美國擺佈，之後要用三寸不爛之舌先講得明佢地。
之後講到南北越之別，原來佢地情況同港中好似，因佢地話覺得北越嘅人封建兼老套，且大受共產主義思想洗腦。反而南越人心中就暗裡反共，但佢地都坦然而家都冇可能推倒，唯有見步行步。字裡行間都感受到佢地懷念過去越南共和國嘅時光。

再加埋威權 贏晒

極權資本主義

有性趣

去越南見到真係冇連鎖，全部國產
呢啲就真•共產喇
中共挾共產之名搞獨裁渣嘛

818

因為越南表面係共產，但係其實係聽美帝話

南越地區都係同根架啦
兩廣同越南都係相近架
D靚女都係大眼輪廓分明果種

你唔覺得D北姑先係細眼闊面咩
咩叫同胞
應該有更精準定義

有冇link

有興趣

今日重有任務，有時間再打字！
upload 2張相撐818，we are not alone！！

人類遷移史黎睇，南蠻係和善啲，留得係大陸的都比較好戰。幾千年，每次打仗就有批人南遷，積下積下，留低係中原一定係最心機重，玩權術，最仆街的族群。

下
越南冇你地想像咁好
講越共壞話都會俾消失
佢想建防火牆/要google同FB屈服過濾字眼
未做到咋

咪吹捧越共啦

勿推文

毛賊：死2000萬算啲咩 我一個福建省都幾千萬人

東南亞國家都無邊個好
只係佢係個小國做唔到強國咁霸道所以你先唔覺

咁佢又冇講錯嘅 "國家"
廣州未立國 唔係候選名單上

日本都話宋後係支那

其實越南同廣州人係遠親黎
有人話過識廣東話學越南文好易 文法幾乎一樣

果啲係契丹蒙古滿清混合既支那人囉 文化文字語言 dna包括埋樣根本冇忽有關係

叫垃圾中國好D

真心
越南妹都正啲

主要係因為班農民認畜生多過認人 同佢哋分人種就冇可能㗎啦

難聽啲講 好好地諗下點解當人哋係畜生 但係人哋有自由 自稱為人嘅反而就俾人圈養

//據傳胡志明說：「白人在亞洲玩完了，但中國人若留在這，我們得喫中國人拉的屎一輩子。我寧可用鼻子嗅着法國人放的屁五年，也不要用嘴巴喫中國人的屎到死。」//

共產同獨裁係兩樣嘢

估唔到香港22年淪落到咁
當年係香港收留越南人
而家有香港人去越南

其實唔係中國人天生奴性，只不過喺歷史進程之下有自由同革命思想嘅人不斷比人屠殺，有讀bio就知達爾文個進化論，共匪就係擔當natural selection決定邊啲人死邊啲人苟且偷生，所以有奴性喺中國係一個favourable attribute噉解

無吹捧越共
只係唔明點解差別咁大
老母自己都話要講壞話出去先講
返黎會俾人捉

根本上到網係正常水平
咁叫吹捧
冇文革又係正常水平
咁叫吹捧

係某國零舍唔正常又文革又封網啫

咁大分別係
因為佢相比中國地方又細,人口又少緊咁多
在個度64/文革D人的數量會減到唔夠佢地管
同埋窮ma, 所以咪發展到科技去限制市民lor
遲下一個唔該學埋中共d防火牆/進化filter keywords就大鑊了

*發展唔到

ok，有時間可以打多少少，不過都想盡量精簡，太長會令人唔想睇...

話說我一落地就想去按腳，個師傅就問我where u come form，當然係Hong Kong啦...佢就同我廣東話講香港人？

開場白係香港機場好大鑊，係咪5千人？我答佢應該係萬5，對佢嚟講好難想像，我一開始偏見咗以為佢係奶共...都係共產國家，事實唔係！

佢再講以前偷渡嚟香港，因為交返俾大陸佢地無得唔返越南，佢當時20歲，係香港幾個離島收容所住著6年，我對當年船民認識唔多，以為好似今日新疆集中營咁......事實係舒服真一定唔可以話舒服，但都應該好過新疆，同佢話有時加拿大親戚會寄錢俾佢，佢會出市區換！我嗰刻先知原來佢地可以有限度出嚟唔係坐監！係佢眼中以前香港係多元化同安居樂業，都係70，80後講嗰d唔詳細啦！佢話佢地係自己想學廣東話想融入香港，可惜都係唔可以留到，係香港住耐咗返越南要花一年去重新適應

而講到遊行，我地異口同聲都講，當年遊行有幾千都好多（除咗64，佢未嚟），個個安居樂業遊乜鬼呀！同佢講依加過百萬佢話都好難想像！

所以當年香港對佢地算係咁，亦好人道！已經好長...如果有人想知佢點講今日嘅越南再講！